Fujifilm討論區 (42) X-T30 套裝回贈

Fujifilm討論區 (41) X-PRO3 你係邊阿?

Fujifilm討論區 (40) XF & MKX 鏡頭回贈優惠

Fujifilm討論區 (39) 迎接 X-T30 同 3支新鏡

FujiFilm討論區 (38) 我要買XT30 !

FujiFilm討論區 (37) 你今日入咗XH1未呀?

FujiFilm討論區 (36) 8-16 12月開賣

FujiFilm討論區 (34) 2020 F1.0

Fujifilm討論區 (32) Lens Roadmap只供參考

Fujifilm討論區 (31) "HOME" is coming to Hong Kong; X-T100 & SQ6

Fujifilm討論區（30）fw update 停不了

Fujifilm討論區（29）X-H1 即將開賣

Camera Body篇

Google / Youtube搵到大量既相機規格比較
eg. X-T3 vs X-H1
eg. X-T20 X-E3 比較
買相機唔好懶
自己睇多幾個比較網
以下係熱門既問題

1. X-T3 vs X-H1
X-T3
對焦快 像素高 AF point多 連拍快
輕身細部
續航力比XH1強
拍片聽聲唔洗用vertical battery grip
拍片質素好

X-T3/X-T30新firmware眼部對焦demo

X-H1
IBIS
grip 位好揸
有頂mon

詳情

2. X-T3 vs X-T30
X-T30 (樣本機) – 眼部對焦已經好快
(3 min開始)

基本上 X-T3 有9成功能傳比X-T30
無十字鍵
側揭mon
Buffer depth少
拍片性能弱少少

詳情

3. X-T20 vs X-E3

X-T20: SLR design，上下雙向揭mon，有 D-pad，有Drive mode dial，T mode 最長 30秒，built-in flash

X-E3: Range Finder design (RF)，fixed LCD screen，輕46g，AF joy stick，ISO可以較125/160，T mode 最長 15 分鐘，bluetooth connection

詳情

4. X-T2 vs X-T20

X-T2：weather resistant (WR)，設有battery grip（可 boost performance）, made in Japan (mij)，有獨立ISO同metering 轉盤，有dual UHS-II sd card slot，有三向反mon，evf大d 同 refresh rate 快d (in boost mode)，有 custom Auto-focus setting，有F-log 錄影, 有AF point joystick(波棍)

X-T20：有touch mon，只有一個UHS-I sd card slot，輕d，平d

詳情

鏡頭篇
1. 定焦有f1.4同f2版本點揀好

Should you get the F2 or the F1.4/1.2 versions of the Fuji 23mm, 35mm, and 50/56mm?
比較左對焦速度, bokeh, 對焦聲嘈唔嘈, 相片質素
絕對值得睇

2. 35F2定係35F1.4好啲？
前者有WR、畫質同對焦好啲，後者對焦比較慢＋嘈同畫質差前者少少但有1.4。兩者收光圈之後35.4比得上35F2，視乎自己對散景嘅追求大唔大
外國評測:

3. XF 14mm, 16mm, 18mm 邊支好

XF 14 vs 16 vs 18

前面可以跳
直接睇sharpness, bokeh
最後都有conclusion
用電腦睇排版會好d

4. 有咩鏡抵玩？
長鏡可以考慮50-230，畫質唔特別，勝左＄10xx有支。廣角可以考慮samyang 12mm 但係得手動，1手大約2千幾右

5. fuji餅鏡邊支好？
其實都係得18同27，質素唔差得好遠，視乎要咩焦距同埋對焦距離就18近好多，岩影食物

6. 廣角鏡邊支好？
要方便嘅就10-24，要大光圈同畫質就16.4，要平就 Samyang 12mm F2

7. 富士有三支焦距相近嘅standard zoom lens，有乜分別?
XC 16-50mm f/3.5-5.6
XF 18-55mm f/2.8-4
XF 16-55mm f/2.8

依3支鏡入面 16-50同18-55都係kit鏡
但16-50主要係A系列既kit 不過百記好似有t20 kit
18-55係主力既kit lens 基本上用得X-trans sensor都係用佢
16-55依支係恆定光圈 f/2.8 依支成像係最靚 一定要另外配 同時都唔平

=================================================
唔係最 update，但入面都分析得幾好。(Provided by 黨指揮娼)

富士 Fujifilm X 相機終極購買指南：鏡頭篇（上）

富士 Fujifilm X 相機終極購買指南：鏡頭篇（中）

富士 Fujifilm X 相機終極購買指南：鏡頭篇（下）

最後補充一點:
新手唔係一個藉口
發問前睇清楚本manual
同埋追下之前的post 有無其它人問過類似的問題

亦唔好隨便掉低條二或三選一的選擇題
而自已又唔講低自已想影邊種類型或者其它concern
就叫人幫你揀

以下係衣冠禽獸巴打用最簡單既文字去講下我用過既鏡比新手參考下， 個人感覺， 你地未必認同，歡迎討論

16.4 - 必入， 廣角大光圈， 影人close up影景樣樣掂，夠sharp夠contrast， 散景靚，但影星空時，影像邊位會出現輕微 comatic aberration

35.4 - 標頭， 對焦比35.2嘈同慢， 但過渡比35.2好，收到f4 sharp過35.2同光圈， magical有味道, 影人黎講冇56.2咁正， 但勝在焦距易用

35/2 - 冇35.4咁magical, 但表現非常好， 對焦快又靜， 玩snap好過35.4

23.4 - 好sharp, 但感覺偏clinical, close up表現好，散景唔係好creamy, 影人普通, 但影景同做隨身鏡一流

23/2 - 對焦1米以外夠sharp, 1米內垃圾， 呢個價唔值， 等多一年

18 - 用法同16.4差唔多， close up好靚，有少少magical, 可惜邊位表現差， 影景麻麻， 18-55既18仲sharp過佢, 而家對焦同35.4差唔多慢

27 - 一分錢一分貨， 最近對焦距離遠， 做日常鏡冇左close up差啲啲，對焦慢

56.2 - 影人必入， 散景靚過渡好， 有少少pop out效果， 玩定焦配16.4一廣一遠無敵， 可惜最近對焦距離偏遠， 用途比較局限

60 - 半桶水macro鏡， 冇1:1放大率， 但散景出奇地唔錯， 而家好sharp, 可以當輕便版56.2， 有埋macro某程度上方便過56.2， 但對焦非常非常慢， 用埋xt2都冇計傾

55-200 - cp值非常高， 夠sharp， ois表現好， 輕便長焦， 影景一流。 唔想孭50-140可以揀佢， 但新手要諗清楚， 長焦九成放防潮箱， 除非你真係知佢咩用途

50-140 - 定焦級表現， 唯一缺點係散景偏硬， 影人要注意背景距離， 唔係散景會好busy好礙眼

10-24 - 非常之sharp， 有定焦八成功力， 影景必入，但入夜後最好落腳架

18-55 - 新手神鏡， kit鏡黎講佢最掂， 玩定焦既未必睇得佢上眼， 但留黎去旅行都唔錯。廣角邊位sharp過16-55少少（我試果支係， sample variation掛）

16-55 - 定焦級表現， 可惜廣角邊位差少少， tele位好sharp, 冇ois差咁啲， 對焦又快又靜。雖然好粗壯，但上xt2其實都balance

18-135 - 用過最高質素既天涯鏡， ois表現好好， 補償到佢光圈細既問題
咁既價位有埋wr算唔錯， 但用開fuji定焦好難接受佢成像， 紫邊強勁
有用家反映，光圈要收到F.8先較sharp

R: Lens with a dedicated aperture ring
LM: Linear motor for autofocus and manual focus
OIS: Optical image stabilization
EBC: Electron beam coating--designed to increase light transmittance and counteract flare and ghosting
WR: Weather Resistant
ALG: All-Group--moving all of the optical elements within the the lens
ED: Extra-low Dispersion (for lens quality)
ASP/AS: contain at least one Aspherical lens element
For more details:

Craftmanship of FUJINON

X-T30 已經推出
Body 定價為 USD$899, Ship to HK
銀/黑色 - March 20, 2019
碳黑色 - June 30, 2019

現時可優惠價配搭
XF23mmF2 R WR
XF35mmF2 R WR
XF50mmF2 R WR

XF 16mm F2.8 R WR 面世

【XF & MKX 鏡頭回贈優惠】
在 2019 年 2 月 1 日 至 2019 年 2 月 28 日於指定授權經銷商名單購買指定鏡頭可享有回贈優惠，回贈方式會以劃線支票支付。
詳情請參閱下圖。
指定授權經銷商名單

查詢詳情，請於辦公時間內(星期一至五: 08:30am - 12:15pm, 01:15pm - 05:30pm；星期六、日及公眾假期休息)，致電客戶服務熱線2406-3225。

=======================================================
Fujifilm Studio - 可以試機試鏡
Shop 1013, 10/F, Windsor House, Causeway Bay, Hong Kong

韌體更新

XF Lens Roadmap

G Mount Lens Roadmap

不同lens的 sample 相，可參考：

新增 月巴良月 對富士神KIT既睇法

我都玩過唔少鏡, 而我係非常推介1855嘅
富士幾支差唔多焦距的變焦, 講質素一定係1655最好, 但重到飛起
反而1855輕得來質素高, 價錢又抵, 計CP值真係超高

相信多人唔推介唔係因為呢支鏡唔好, 係大家要求唔同
可能為質素/大光圈而轉玩定焦, 16+35+56 呢種組合已經唔會再需要1855
可能為不同焦段, 如果用10-24, 咁加支定焦的用處就大過加支1855好多
可能為質素光圈而放棄輕便, 就會揀1655

好多巴打會追求最高質素, 就好似56.2 vs 50/2咁, 好多人推56.2而覺得50/2雞肋
但總有人會因為50/2的其他好處而揀佢
1855都一樣, 如果你係想平衡各方面包括質素/方便性/輕便/價錢, 呢支絕對唔差, 但如果你追求更高質而願意放棄其他元素, 咁呢支咪唔會推介

講到尾咪又係睇你需求

富士秒經

35.4 vs 50/2 vs 56.2

點解放50入56

放左50之後後悔

放56入返50

揀50的原因

BTW 搶完1001又唔開PO

走咗一輪又返咗嚟Fuji
啱啱係肥花入咗X-T3加35/.4

留名終於有人開PO

冇電子優惠券，仲可以係邊到平買50230？

無買過BODY?

點解轉? 點解又轉?

二手body

二手大把

想問下
本身有枝16mm

應該入多枝 35mm 定 56mm 好？

有多機會影人既就56 1.2 啦

支 16 2.8 對我嚟講好吸引
夠輕 平

二手又好似冇乜

加左月巴良月 既心路歷程

是咪有回贈優惠

【FUJIFILM X-T30 + XF16mmF2.8 R WR回贈優惠】

於 2019 年 3 月 20 日 至 2019 年 4 月 30 日於指定授權經銷商名單購買以下FUJIFILM X-T30組合可享有回贈優惠，回贈方式會以劃線支票支付。詳情請參閱下圖。

組合A: FUJIFILM X-T30淨機身 (黑色/銀色) + FUJINON XF16mm F2.8 R WR可享HK$700回贈
組合 B: FUJIFILM X-T30(黑色/銀色)連XF18-55mm鏡頭套裝 + FUJINON XF16mmF2.8 R WR可享HK$1,400回贈
組合 C: FUJIFILM X-T30(黑色/銀色)連XC15-45mm鏡頭套裝 + FUJINON XF16mmF2.8 R WR可享HK$1,400回贈

授權經銷商的名單：
登記產品保用：

太好，我唔使再每隔幾頁答一次

請教下夠budget 的話其實買X-T3 好定 X-T30 好呢

本來諗住5月買機
見到4月有優惠好似早少少買好啲

大家對xpro2有咩意見
最近想入手，唔想等pro3了

係你接受到大size 既前題下梗係xt3

50-230張電子優惠卷仲有2日就到期
仲諗緊買唔買好

唔岩用咪放，買左先無蝕

唔買畀我

留名

機能影象質素同一代部部都差唔多
黑色版隻油唔同xt2嗰種 好吸油好易花 可以揾吓仲有無graphite version

#5 既內容可以del
過期啦

屌 又唔記得改返

今日由xt2升左xt3

個新App 唔識連線，過相都好麻煩

我用開16.4 +56.2
極力推薦呢個組合

56mm & 90mm are the best Fujifilm lens for portraits

人像王兩支鏡 但價錢都唔少野

近乎全新16 1.4有保，想換56。
有冇師兄有興趣。
謝謝

富士係咪hold住哂d貨
乜都冇貨

我有code, 你喺未要？
唔知仲趕唔趕得切。

想清存貨？

真心好抵屌，係重咗啲

tg:
多謝巴打

咁希望枝野2手都唔會蝕太多啦

生不逢時

仲有冇人想買xf16mm f2.8

有無人xc16-50, 同而家支1855分別大唔大？
因為遲下想轉定焦，諗住平平地試下焦距先
xc果支會唔會差好遠？

唔會 富士兩支KIT 質素都係水平之上

有心轉定焦 可以玩XC

好呀

想問吓巴打如果平時去旅行影景影建築16mm 夠唔夠？定要再wide 啲？
想出xt30 kit諗緊加唔加埋支16 2.8

10-24

其實xt30 18-55加埋16mm 套裝幾錢
見有$1400回贈 但搵唔到成套幾錢

16唔係一定唔夠
但係想要多啲background/天空就會難啲
到時你又會覺得如果我支鏡再wide啲就好

有無師兄16mm f2.8 賽後報告

睇左呢個

覺得平價之選，應該唔錯咁

上次去百記問
xt30 1855 9690
16 2.8 3180
再減返回贈1400 就應該$11500 有找
未計恆生卡啲回贈

有人想要加我tg傾， 夾單全新

想分期支16/2.8

貪果一二千買支雞肋鏡
最後都係會後悔

呢支唔同35.4 35/2，後者對焦真係慢好多，後者又輕對焦又快，兩者差一級光圈。
但係新支16唯一優勢只係輕啲，睇唔到有咩優勢。如果唔係啲XT30買家就唔會周圍搵人夾單啦

我買XT30 但十五十六唔知 買佢個kit set xt30+16mm2.8好 定係 淨body再單買16mm1.4

我會Xt30+18-55 有budget再入支2手16.4

好多鋪賣緊8450連grip咼
仲平過佢減埋hsbc回贈

去邊出行貨xt20+1855最抵?
定係其實鏡頭可以另外買水/二手會抵玩啲?

推一野

百老匯仲有冇XT30
上佢個網睇好似冇左咁既

冇晒， 得番1545 kit

我用16-50 for 旅行用，睇好多評測同18-55比較又未至於差天共地既分別，但勝在輕，粗用very good

自從入咗枝1855後，1650就再無郁過

xf1855比人吹大左啦

1650就抵玩24mm
1545再wide多少少好抵用

差成千蚊為支1855非常唔抵

買多支定焦好過

想出部機旅行
出XT30定XT20 好

有冇師兄買左枝老娃9mm黎玩？

咁好正常嘅，畫質點都好少少，光圈又大少少，兩支都有緊係用18-55
不過如果未買既朋友，又唔一定要換，未至於好大的升級，畫質差個少少唔聞相唔太分到，除非好執着於2.8-4光圈同個手感

除左手動外，無咩缺點，幾唔錯既風景鏡

你放幾多

今日出左20了
想問說明書只得英文?
定係我比人呃左買左水貨?

有保用證就係行貨

今年二月先買。
其實夠換56就ok了

咁就好啦 新手怕中伏 見到雞腸嚇死

巴打點出, 係邊度出幾錢
新手想係百記出16-50 kit 但質素同1855好似差一level

攝影新手如果影景為主, 買xt20定等xt30跌價好? 呢兩部機性能差距大唔大?
同埋買水貨機好唔好? 5500就有xt20 18-55 kit set, 但係咪得7日保?

我見9成review都對1855有讚無彈
但本身自己玩開定焦所以無考慮 但係咪真係咁抵玩？

無1855kit了
影景或靜態野 唔洗4k拍片 唔要求追焦
去百記入1650kit 恆生卡有優惠

第一頁有

無1 level咁多，只論畫質18-55只係好少少少少

想問下, 平時係乜鬼都影, 無話偏好影景或者人
最佳既兩鏡組合應該係咩
10-24 + 35/2 又O唔OK

邊度仲有 xt30 1855 kit 買

行夳好多間都話斷貨

追post 見1650支鏡好似好廢咁都係想買1855多啲

入面啲水貨係咪得7日保養?

有枝1024 新淨有保
想換16 1.4或 56 1.2

其實支XC 15-45 係咪好差?

四角散，紫邊勁，色靚

百老匯 訂啦 有恒生卡既話

百記得番XT30 1545 有貨，諗緊入唔入

訂佢話連貨期都無
我驚用唔到佢回贈$1400果個 package

我係肥花出 $6590

星期一訂個陣話要一個星期
結果星期四就拎得

禁正！？ 邊間？

咪就係百老囉
開心使用中

聽日落去睇下 thanks !

有無XT30巴打想入番個原裝充兜？
買左新機多左個充兜喺度

係
電子野都係撞手神多 自己衡量下

幾錢？

下 前幾日先入哂貨 又冇哂

推

有無tg

你tg我

其實呢兩支都幾夠用 我今日出左去帶35.4同10-24 去試鏡 結果我用35.4用到上癮 完全唔想換鏡不過你想影大景10-24係幾好用 或者你用16.4

35.4 同35/2我掙扎咗好耐, 35.4係咪真係好嘈好慢?

插落xt3唔覺特別慢 不過當然亦講唔上係快
開面部/眼af都算係咁

拉風琴情況係會出現 但我覺得唔算嚴重
對焦聲我覺得仲嘈過支鏡點解富士對焦蜂嗚咁大聲

師兄們點睇X-A5?
都係影下風景同人多
利申: 新手入坑，第一部相機

X-T100

如果XT-20係咪會好d添?
我見話有X-Trans d色會靚d
Thank you very much

有心學既

X-E3 X-T20 起步

佢拉風都幾大聲下 諗住靜靜地偷影都無得🤣不過我用XT3 我覺得佢又唔算話好慢

謝謝解答
呢幾日去格下XT20價先

真，日後有閒錢買多枝 50/56/90 都有排玩

其實新機去大鋪(百記 兇宅)定四寶果D出好
定還是去專門店買都OK

[img]

今次真啦掛！！！

希望唔係愚人節啦

有貨未

想要支 10-24 咋

又黎
想入50-140

本身諗住入xt3 + 1855+ 23.4
呢個優惠應該補多支10-24定56.2好？

幾錢打算入

我d鏡正正係以上呢幾支
影景多就10-24， 影人就56

不過，不如xt3 + 10-24 + 56
唔岩玩二手放出去都唔蝕

如果本身得kit 18-55 咁應該趁回贈買56.2定買35.4好？

特約經銷商多三個月保 鏡六個月

上次買唔到10-24

邊有35

就係冇 所以想問就咁買35好 定有回贈買56好 雖然回完都仲貴一兩千

10-24有貨未

大把二手56仲買

但回完唔係抵過二手咩

你用到佢死冇所謂

但屎忽痕換＄你一放就通街都係，個價賤姐

留明

我入左黎行山用, 但入左之後就個個weekend落雨
但入手感覺係良好嘅

好明顯清貨黎
仲有得平

冇貨點清

而家二手仲夠膽死賣5k
btw, 想入 56 50-140

我都係打算呢兩支

除非佢停產唔係都KEEP住會有貨啦。
同埋佢堆鏡唔減價點夠FF鬥，
連P記都出FF了，加埋EOS RIP既夾擊。

諗住買支16.4，到到都無貨

邊度有100400又有回贈

早幾日係銅鑼灣dcfever 見仲有xt20 1855 set

又回贈變加價

去歐洲影景wide鏡係咪得1024同samyang 12揀？
16好似唔多夠用 samyang得手動驚用唔黎 1024又太貴 點揀好

想問下咁多位師兄平時會去邊度買二手鏡？？
星際？？
因為小弟成日睇carousell dcfever 過晒保好似同一手只係差一二百蚊 有無邊度d二手價係合理d 定係其實二手價係貼新一手係正常

利申：新手

咁你咪買全新囉仲搵二手嚟做乜

比啲意見
18-55 + 16 2.8 個焦段會唔會太近
因為見佢 package 咁買有得回 $1400 心郁郁

個個都想賣好價錢 要咬下價嫁
大部份都係過保先放
正常 一手同二手差大概1000～1500到
你收之前係price 睇左價先 對比下
再睇下二手支鏡前後玉有無花 入塵 有無霉
睇下鏡身有無花 山黎睇貨就試下個自動手動對焦
出黎就試下個對焦 zoom環順唔順 睇下齊唔齊配件
Btw星際個二手價應該仲高 佢地多數收低高放

好 唔該晒巴打解答

Touit 12mm 2.8

想問下有拍片既巴打
你地平時用咩鏡多

呢枝個價拍得住1024

我打算今晚去肥花問下 56.2 16.4 10-24等我好消息

幾錢

6000

咁不如1024 仲有回贈
呢到有冇ching用過samyang枝鏡 個mf係咪好難用

Pm 佢
佢覆10-24 6680

等你消息

有無人知xf1655未有回贈前咩水位?

7k1已經抬左價?

10-24, 18-55, 50-230
工作需求手持多，一定要有防震
如果需要景深嘅情況就落接環用菲林鏡

2月1 2號買
7130

剩影景MF就唔難，我諗你都唔會用12影人
我都有支可放，你要唔要？

唔難用，有個制撳咗會放大景象。12mm多數都係影景，多數都係focus無限遠。

哂錢，我寧願你買14

百老滙都係6500，痕身卡重有回贈300
6500-300-1200=5000

幾錢幾成新?

我就係想攞黎影歐洲景 建築 自然景個D

今日問過百記，16.4#6780，56.2#6580
仲話要訂#

星期前買
有個frd俾咗支16我，所以先放。
tg?

go for 816/1024

冇問題平有平玩

因為16 同 18 太近？

10-24返左未

Yes, 除非你好緊張個wr

長焦 用最平xc 50-230 有無問題
百老個d有無得買

無問價，不過佢話要訂

想問10-24影唔影到食物相？

屌問左16.4 $6880 56.2 $6680 10-24 $6880
上面師兄仲平過肥花

10-24 $6680嬲得濟打錯

無商不奸 有錢要賺盡

個優惠好心代理自己做啦 反正你都係要益用家姐

或者上1.4

百記話部xt30訂要等成個月， 係咪9up。 16mm 2.8都冇貨

咁好賣

15-45 kit set 就有

加價加勁多

仲要無貨 佢話要等聽日先有機會有 我諗緊不如百記 蘇寧好過

百記都要訂，又唔知幾時到

窮呀巴打

16同12都差唔少 16影WIDE有D唔夠?

你幫埋我諗埋？

訂完五月先返貨嘅話即係miss咗回贈？

問下意見姐

50230個優惠係咪完左成日唔記得打過去

個價仲貴撚過之前無回贈優惠

富士唔係俾ff無反㩒住打咩 仲加價

香港代理好撚趕客

肥花有冇得碌卡

有

攪到好似食埋回贈

6780
一月買

有冇charge

姐係又抬左價

好似2-3%

根本就係比舖頭賺
關普通用家撚事咩

其實啲回贈都真係唔太大作用 有冇人會特登去毒氣室買

2%

咁你味硬食高價 佢一定要四月內買

抬高晒價，回贈之後先平得個幾舊

想問下 枝1855 kit 鏡二手大約咩價位？
上網好少人放，一係就同水貨一樣價

係.. 已經完左

死奸商
又食人地啲回贈
屌佢老母臭閪

冇coupon買好唔抵
就咁用黎日頭影景，性價比就好高
但預左打唔到雀

屌呀，扣埋回贈咪即係冇減過
食屎狗

所以支10-24 我買左二手 仲平過佢

斷估支鏡去旅行夠實用，自然少人放

XT30 同XT3
會點揀？ 其實主都係假日旅行用
我會間唔中拍下vlog 女朋友會影下相
見到3拍片真係好好J
Budget就兩部都cover到
但女朋友好似唔係好想我買咁貴
有咩理由說服自己照出XT3

眼仔果個位你放隻眼落去岩岩夠cover舒服過你30
有十字制 唔洗淨玩粒野 玩到手指痛
雖則部機重過30 但係夠重先唔會頭重尾輕 換支大鏡都唔怕 同埋拍片果陣你插咪插usb果個 好易會鬥頂位
玩連拍xt3出黎效果會略勝

你慢慢望 希望以上可以比你水尻你個女王而買xt3

X-T3 個3.0 更新係唔係今個月出？追返上T-30既 人臉追蹤

16-80mm f4 好似好正咁

X-T3 個 EVF, 有睇幻燈卡嘅感覺🤩

我會揀配焦距都唔要2.8

姐係好唔好

真心on9到震 二月已經知今鋪大獲 真係大家可以買二手好過 若果你要求唔高 咁加法同無回贈有咩分別

我無用30個EVF 試唔到咩感覺 只係講到個眼形cup落去幾舒服 始終我一上手就係富士 相比sony一個大mon隊落隻度 我會可能慣左富士 會舒服d無咁前 （個人）

講緊XT3

尋晚買左兩支水貨
佢個回贈都唔知做黎做乜

二手大約幾錢

見過最低4300-5200

各位用乜牌子防潮櫃？
我仲未買

前排放左xt2同 16.4 依加又想買返

Xt3

諗住放工去睇

肥花好多人放

屎忽鬼

做咩咁睇唔開連16.4都放

係望個防潮箱少咗啲野好空虛

10-24定16.4好

放16.4 換8-16好唔好

上次買完40150後已經再冇比個回贈引到愈賣愈貴
希望名單以外既鏡繼續跌啦

影既野唔同
睇你想wide定大光圈+超近對焦

諗住收工去出支XF100-400 ,
有無擁有呢支鏡既巴打可以講吓支鏡值唔值。

師兄知唔知邊度有？我都想買

巴打放幾多

不過唔知幾錢

不過拍片無防震

如果你真係咁需要防震 你咪買XH1 我自問暫時未需要拍片去到好勁 所以先簡XT3 就算真係好需要拍片 我見sony出果個R100 m2細相機已經好正 又細又內置防震 影出黎又唔算差 或者買個穩定器 反正你點機身防震都未必夠穩定器勁 我係咁諗 有錯師兄們請指教

我都係諗住周圍行下睇吓邊幾間合約經銷商有咋。

回贈只不過係比藉口人加價

上次回贈買左1024 到而家都未拎過出街

買左幾錢 得閒用下啦

係佢eshop買左50230係咪會有通知拎貨架？
定可以早d去拎？
買完乜email都收唔到

富士代理真係要執7左佢

慘

重點係無回贈果枝都加價

要等幾日先有拎得既email

因為平時你唔回贈期 無人會咁雀躍去買鏡 依家咪加下價食你班傻仔做佣

我係傻仔

入手35.4

利申 xt3 10-24,18-55,50-230

尋晚先買左不過個價唔知岩唔岩你

10-24 好冇用?多唔多用

買個鏡都就黎貴過xt30

見有啲人成日問某某鏡好唔好用，不妨多上網做吓功課
YouTube 呢個channel我都幾推薦

咩價位

10-24已經貴過

2980

終於都入手咗100-400,雖然比我想像中貴咗…
店員話富士代理要求佢哋一定要賣零售價無得平…唔知佢有冇昆我…

連佢都吹奏5612，雖然都有揀1855

想買塊 FILTER 俾 1024 用
請問呢款得唔得？

肥花價？

同問

喂 巴打 一樣裝備

我都係2980入手

淨睇 topic 呢個 flow 好笑

等 t30 減價
雙機 + moneymaker strap 做野爽爆

b+w
你值得擁有

1855 > 56.4
50230 > 90
仲正

玉女心經 d frd

月巴心經

大家覺得xt30個價企唔企得實?
仲掙扎緊等唔等多幾個月先買

富士機出名快跌

無盒 新淨XF 18 55 KIT 鏡 賣幾多錢好? 跟CPL同埋HOOD
轉會

$1400賣唔賣？

繼續等灰色
希望到時減下價

$6200-$6300 咁上下

1655 同 1855 比係咪真係值貴咁多

想問點解有d片過唔到落iphone😭😭😭😭😭

2.8恆定光圈大佬 不過一定重過1855 若果你唔太追散景 又唔想成日轉鏡 其實1655都唔錯 個焦段都係一般常用

出左實唔減

外對焦真係好趕客，最起碼趕左我先

外變焦自膠

好似得NIKON 17-55啱你要求

睇你想要咩架姐 依家我基本上淨拎35.4同10-24出街 支18-55用左幾個星期就無乜點用

想買，新手入坑

你長期光圈都係用 f3.x 既話
唔洗1655

1855轉1655多數都係為光圈先轉

通常旅行先用係咪1855好啲 1655好似有啲太重

鏡到用時方恨少

當年MiJ 一定值
今日就難講D

佢會話唔smartphones unsupportive this video
但有d片又俾過（一樣格式）

File 大咪過唔到囉

搵胡師傅操操先

1655加XT3連電先得果1100g多d有幾重呀

X-T3係跟舊嗰款幼頸帶？
如果真係覺得重 換條粗帶會舒服好多

之前X-T20+1855都覺重
而家X-H1+1655都可以接受

利申排骨仔

借位一放

小弟因轉會關係
放
Fujifilm XT2 + 18-55mm kit set套裝
90%新
包
原廠電池2粒
副廠電池1粒
原廠XT2 電池手柄 1盒

所有配件全齊
原廠相機帶，閃光燈等等100%未開封過
（叉電三腳插除外）

(((((((((((((Made in Japan)))))))))))

於豐澤購買，有單有保養
保養日期至2019年6月14日

機身鏡頭有使用過痕跡
長放防潮箱

售$7800 hkd

有意者請pm詳細洽談

XT3係粗帶

更改價錢 $7300 hkd

想買支16mm
f/2.8質素係咪真係同f/1.4差好遠
始終價錢差成一倍

啱啱買左 開心使用中

景深差好遠

心大心細要XT3定xpro2好，有冇巴打可以比下意見

好大碌

邊間買

用嚟影乜

影對面樓?

有無xh1 巴打有之前fuji 送既廸廸尼飛想放?

頭先係showroom 試左xt30加35 f1.4，對焦已經好爽快

我發覺我入左 X-H1 kit set個grip多數用黎做差機多
一差差兩舊

肥花facebook inbox個報價會同實舖唔同？
xt30仲貴過百記

啱啱去旅行就係咁一次叉兩粒又可以叉住開機
個原裝叉座冇用過

same
佢根本就係出黎for你差電

店問準d
不過xt30好似係貴過百記

請問買全新鏡有咩要注意

行貨定水貨

收放下光圈 轉 af mf 轉下個zoom ring

望下有無勁大粒塵/毛線

唔上直倒好唔好拎?
我都想咁玩

支1680唔知幾時有

xf1024都係內變

我淨係用16.4同56.2
1855都荒廢左好耐

行

當初我kit set咁買 買買下依家成四支鏡

個grip有啲啲太深我覺得
自問隻手唔算細

咁就麻煩啦 我手細
聽日出去玩下先

每加一塊鏡係係鏡頭前面都會影響成像
filter quality 越好對成像影響越少
差既 filter 會出現 focus問題 鬼影/綠光

有無代用電推介??

有18-55, 同35.4

應該買支16.4 並係換支16-55好？

周圍問有冇35.4都話無

XT3 35mm F1.4

買1655 你支1855可以賣

直出？

一分錢一分貨

d色較得好靚

狗衝咗部xh1連grip，好撚正

本身仲諗住會好重，點知都唔太重

8450?

點解唔揀XT3/30?

點set嫁d色？

新手想問下 如果主要影景
用xt20 16-50mm同 18-55mm 分別會唔會好大
如果budget有限係咪16-50mm都ok?

其實筆直有限 真心無必要為升而升
到你都會轉定焦啦 除非你同我講直上玩住先然後直上1655唔想換鏡 除非你真係玩1855會用一段時間

兩個都唔夠wide

新手求救
用緊XT3 + 18-55影相, 但將相用WIFI過到Iphone XR / USB入落電腦睇
對比反係相機MON / EVF, 張相都係明顯暗左
但明明影既時候 / 係相機睇都係曝光正常
係唔係本身相機個Setting有問題??
脷伸 : 相機MON EVF, 光暗對比Setting係全原裝

我都有呢個問題⋯⋯

小弟諗緊會唔會EVF / MON Set得太光, 咁樣一過落去手機/電腦睇就有個分別

想問下如果budget 13000
打算入手XT-2 1855 kit + 1024 水 有冇咩大問題?
利申: 唔算新手 但未識玩定焦

exact7y呀屌！
我一開始都有呢個問題
我而家經驗係相機mon完全唔可信
EVF其實接近電腦mon睇，但都係暗少少
所以而家影我會set曝光多少少
係相機mon到睇會好似好光
但擺返落電腦就岩岩好

調反轉。 set暗d相機mon+evf得唔得呢？

無 但入X-T2個價入XH1仲抵玩

今日係百老匯見到x-t20有優惠
5千幾 抵唔抵屌？

XH1嘅話連唔連個grip好

XT30 應該好過XT2小小？

單睇對焦速度同pixels 數量

連grip同唔連grip差五舊咋喎大哥
五舊真係一舊電都買唔到
更何況grip kit有三舊

影果陣習慣影光半級多少少
同埋較暗左個mon一級

先前喺高山老街影，用1855

求分享setting

我覺得重唔重要試下拎去旅行, 日日掛頸行返八至十個鐘先見真章

好好多，xt30係有xt3既對焦能力

到時就喊出黎

唔會嘅，唔好嚇我啦

好正呀, 咩setting 巴打?

我以前旅行一機三鏡 擺袋 行一日都接受到

依家想換做XH1+1655 計重量差唔多 不過唔知實際用會點

XH1 食電食得快 你可能會加個直倒 個重量又係咁先 但唔加又要成日換電好煩

七工匠啲定焦用唔用得過

新手想試試佢

其實換電好方便，去旅行拎足一日都冇乜野，試過同個fd出去影佢拎A7R加支2470GM就知咩叫重

配條靚頸帶差好遠

筆直幾多?

今日出去玩下先

千零蚊 見枝25mm 1.8五舊水已經有

23MM F2 拆KIT 2K3

咁儲下先 唔推係咪因為下下手動麻煩

大家用邊隻副廠電？
下面呢隻抵唔抵屌

我試過重到想喊 拎番富士即刻輕左

勸你用番原廠一陣有咩事喊都無用

咩年代仲掛頸

賴嘢唔好問點解

食電有好多原因嘅你長開拍片防震同埋開嗰個影相防震係有分別

咁應該斜咩？
有無accessories 推介？

我依家無咩好影就關左部機佢 反正佢開機咁快

想問下各位巴打classic chrome 想影出黎舊d復古可以點setting

同問 x-t20+ 16-50mm
想買嚟旅行用 $5180抵屌？

400幾多唔便喎

買左xt3 同35 f2

XH1跟機嗰條帶都好粗
不過我冇拆開嚟睇，就咁放咗入盒就算數

本身有條peak design嘅SLIDE LITE，好似係，應該都啱用
部機裝重啲嘅鏡(如1024)的確有返啲份量，裝35.4之類輕鏡用手腕帶都OK

原廠電先500咋波

貴啲都買原廠電用

我買左slide lite

用梗呢條加隻RRS板

益下大家

我自己用原廠帶再加 Peak Design 個 Anchor 同埋 cuff 覺得好方便

有冇用過佢個clip?好唔好用

我係之前買落slide lite，買嗰時都有諗過你嗰種做法，但貪個所謂快速調整扣就買埋條帶

好撚好用
較長啲啲條帶斜咩已經夠舒服

但坦白講佢條帶長咩真係唔多舒服
因為佢得好少padding
用返原廠，較長啲啲條帶斜咩已經夠舒服

你地裝slide lite會唔會裝埋個三角鐵？

你咁講搞到我想入返套Anchor嚟裝條原廠帶㖭

裝咗跟帶嗰款橢圓扣，扯一兩次已經變變哋形，三角鐵好似條襟用啲

我以前有用過peak design slide, 粗果條
買完頭果幾次新屎坑就會玩佢個快扣
之前長期放長少少都廢事索黎索去
之後轉會賣舊機賣埋
到換新機始終覺得有時想上下頸帶
但又唔想下下唔想要條帶嘅時麻撚煩又穿又拆
果斷入手Anchor 加 Cuff

一定係用原廠三角加塊皮
橢圓扣不了

有啲後悔xt3連kit出 好似玩35.4抵啲

18-55唔夠光圈玩

body only + 1655
前提要唔怕重

窮玩炸我 諗住買埋35.4 samyang 12/2加以家1855就收手

35.4+10-24

其實無架 你1855都幾好用 我都係kit setxt3 1855真心你輕便唔洗轉鏡近到遠都得到

巴打比個五我

23應該入1.4 定 2好

btw都驚去旅行係咁轉鏡麻煩

1655囉1855其實都可以 夜晚係差咁d

同時斜孭加slide lite就好麻煩，用cuff就好舒服

師兄求分享setting
聽日飛去睇櫻花

雙機雙鏡

Capture clip? 好似好正
用背襄好似好fit

14 2.8 見到二手有3500抵唔抵? 試下壓多兩舊

近嘢多1.4

用開XT-20
想問巴打會用咩後製軟件?
我用LR CC執相,
比較JPEG直出同起LR睇RAW, 覺得變形都幾多, LR入面又搵唔到XT-20既鏡頭校正Setting
唔該咁多位巴打

鏡頭較正關部機事嘅咩

我意思係, 影完出黎直出jpeg同raw睇, raw 有幾多變形...
想用LR內設既鏡頭校正, 但冇一個較完似jpeg直出

X-t3 kit set 係唔係貴左？
11460-12000
之前肥花好似係10960？

我24個月分期charge埋先11750 邊使咁 肥花
即pay好似10960

有P過既，不過想直出日系d可以稍微過曝少少 <+1，
再拉低高光 -1~2,拉高陰影 +1~2 ，其他隨意
simulation 用Asitia or任何一個proneg 都ok

之後PS比較複雜，有興趣再講

btw我開咗個ig，黎緊一排都會po類似既相，
可以follow睇睇
instagram @abovewind

加左價 啱啱問完肥花 X-T3 kit set 11980

支鏡build in修正

LR認到支鏡就得

去左老銅肥花問 佢話已經冇哂20

加左1000..........

唔知兩舊電加一張64卡夠唔夠用十幾日

即係唔使較製造商個啲？
唔好意思 我比較蠢

真係好彩早買

咁cam2呢？

你問到果時 可以試試

咁樣嘅話
A:XH1+1855+50230
B:XT2+1024+1855
點揀好？

1. 鏡頭較正係較正返個鏡頭嘅變型等問題，你應該係搵返支鏡而唔係搵返部機，世間應該係唔會有「X-T20嘅鏡頭較正」，因為X-T20唔係支鏡
2. 出嚟唔同應該正常，LR對支鏡嘅較正數值同機身對支鏡嘅較正數值可能有出入

但我都係唔太問你個問題，到底你係想
A. 先想執RAW，所以要較正變型
B. 我用RAW較正完轉唔返機身直出嘅顏色

因為睇完之後都係唔明白咩叫「較完似jpeg直出」，如果你要直出個效果點解唔直出？

A

A呀 執相前起碼要較好個變型先嘛
我係指較正咗後都同直出張相唔同

不過既然巴打講咗數值同機唔同 即係都冇計啦
BTW 唔該巴打

有冇人同我一樣有圓形VF情意結

銀行中心樓上有原裝散電賣

邊度買xt20最抵屌

X-E3 KIT 無晒黑色啦

唔通連個天都叫我買XH1?

有無ching update左個app之後成日連唔到

想請問
T30 係唔係無防水滴防塵
T3 同T30之間選擇好苦惱,各有各好

XT3 body有冇加價

反而順左喎

幾多樓

成日話我connect唔到
定我唔識用

忘記 sor

XH1

我自己就咁做嘅，用iphone
我部x-h1有個掣係set左做bluetooth on/off
我個步驟：

1. x-h1 Bluetooth on
2. 手機開app
3. 㩒import image
4. x-h1轉connect畫面就㩒一下ok掣
5. 手機彈join wifi就㩒join
6. x-h1 確認連線

我暫時都係用呢個流程

有無人用緊蔡司支50 2.8
諗緊買1655定買16 .4再加佢

新手想買部fujifilm 見啲色都好靚好文藝
x-t20係唔係好選擇 同x20有咩分別
鍾意復古機殻 諗住去trip用下 定推介邊隻

x20 好舊喇喎 同埋x20係compact定焦
而家新機有xt30
唔追新機平平地有xt20同xe3

XE3啲色好似sharp啲突出啲咁既?
XT20個殻都好靚 XT30望上去有啲大舊但色都好睇 sorry 新手咩都唔識 想知有咩分別

xe3同xt20都係用xtran 3 sensor
色應該係一樣
xt30同xt20 size一樣

唔知有咩分別=對你無分別 事但揀部鍾意既

搵日出去認真撚下先 毒氣室似乎係好選擇

BTW 有無人上過STUDIO? 鏡齊唔齊貨? 頭先星際問1655得返水

9780
早買早享受，遲買貴幾舊

2月頭fever買先9000，次後仲試過8960，乜個價咁海鮮

上星期睇仲係8720!

呢到有冇巴打係影日系 可唔可分享下個setting

巴打們
我部xt20 早排俾人偷咗 諗梗買翻20定係xt100
其實係新手黎 但岩岩學識點用就俾人偷咗
而加人係荷蘭 收埋稅好唔抵 但點都要買
你哋覺得100定20好 其實我都係影人多 諗住配18-55

xt20 唔使諗

點解比人偷到

趁回贈賺多你一筆

有心影落去就一定xt20..
之前買第一部相機就係貪100比較平..結果後悔了
用完一個trip就想換...反應太慢

直上Xt30啦
而家唔買最新果個model,過多一兩年實後悔

Xt100慢到嘔
好似10世都對唔到焦咁

x100呢？

咁xt3同xt30有咩分別? 機身細啲?

想入塊27mm餅鏡做隨身機

#1

X-E3？加餅鏡好正

Xt2，宜家長插35.4

琴日買左x-t20淨機加支1855水貨鏡
真係好正

如果我影景同人多，其實係唔係入多支35.4都好夠用？

利申：新手

影加人 23.4比較好

幾錢入

23.4大概咩價錢？

加埋同肥花個kit set 一樣
因為走圍都無哂kit set
所以入淨機，配支日本水貨鏡算

我自己覺得 男人既話就直接出xt3唔好諗xt30
機身只不過大啲, 換黎手感, viewfinder大啲
雖然cmos 對焦冇分別, 但差個千幾蚊真係直接出部好啲, 至少呢兩年都唔會後悔先

因為自己又唔係好專業
諗梗自己分唔分得出30同20既差別

擺咗係袋入面
係偷敦試鞋既時候朋友都坐係個袋隔離
但一試完就發現無咗

大家點睇xf10?
心思思想買部隨身機

真係遲買唔止貴幾舊
肥花xt3 body:10200
Kit set: 12740

入

本來諗住入坑 佢宜家隔一日又加幾百 都係暫時不了

有機係手等下好過

請教各位師兄，我部XE3影完相唔可以係相機裏面旋轉相片。睇說明書話，有個“相片旋轉”嘅功能，但係個制gray out左，可以點解決

近排想入手枝tele 影景
50-230 同 55-200 比個質素係咪差好遠
同埋呢d 鏡係咪真係要放係防潮箱？屋企冇乜位
平時d 鏡都係是但放入櫃桶

枝35.4又貴返，屌好嬲

咁個櫃筒要放吸濕大笨象

部xt30唔知要等幾耐， 屌

巴打們覺得我應該買20定30好
用咗20 2個月俾人偷咗

用餅鏡會有啲頭細身大

唔該巴打
本身諗住聽日出機
都係聽定d先....

咁撚慘？師兄振作
宜家d價好on9 ，機鏡都貴咗
上個月買xt3 kit既人執到

我仲要係荷蘭硬食稅
係咪20好啲 我新手唔洗上30住？

買都買XT3啦

50230抵玩同輕身，55200就各方面都有升級但重啲

唔想鏡發霉就要放防潮箱

想入部xt30 同16 f2.8，想問下回贈完，同出去四寶cash 價比，係咪差唔多？

想問下呢到d師兄之前買鏡回贈收到未？
謝謝

係 買完就聽到加左價

好彩上個月買機買鏡
樣樣都加就未必買得落手

唔係
四寶暫時同百記個價冇乜大出入
如果買淨機身加枝拆kit/水貨kit鏡就可能差唔多
所以我諗緊5月冇左回贈 買淨機會唔會再平d

條slide lite 用過一次
仲放唔放到

咁我係肥花買好過，跟機買既話，35 1.4又平過出面

想問下而家仲有無送1000蚊 XC50-230 個張coupon？

可以放入開post template 入面

想問去旅行嘅話18-135mm值唔值得入手？

成個計劃好撚濕鳩同無意思
全部鋪頭望住個回贈額黎加返個價上去
成件事得益者只有富士出多左貨同零售商賺多左
一班消費者就俾營銷手法呃鳩左

天涯鏡嘅價值變到只係光學變焦遠攝⋯
近攝可能用電話重好

根本就係比零售商食咗個回贈

上次回贈同今次比，之56起碼貴左500
甘我買二手算，又平d，又唔洗等你回贈

6880邊撚度？我上一水係肥花買好似$6500左右
不過想話到依家都未收到支票

大家用咩card reader

今期佢加得狠過上次啊 清
支票好似四月中後先拎到 聞說

lexar

十五前嘛, 應該下個禮拜到啦.
不過富士真係呢....早少少出票都唔L得

去so 0 問過16.4 6580 16-55 7680

哇 我記得未有回贈之前 16-55都係講緊6K左右

前兩日問 水貨都6K3

個回贈比零售食哂

2手xt10 body咩價位
1800入唔入得過

請問xt3 xt30追焦有冇太分別？

有冇人用行山繩 營繩做相機手碗帶

Xt20同30，係咪直上30算
唔係差幾多

等埋枝1680

55200對焦速度好好多，有時會係影到同影唔到嘅分別

夜晚50230唔掂。日光下尚好，但係無咁sharp

利申：50230一 二代都用過，宜家用55200

有新買新

啱啱上咗三陽訂xt3 kit早三四日買就平幾舊

要訂咁誇？

做緊咩價？

去旅行同放假影下野
應該買16+ 35 定 16-55 好啲？

新手表示有幸係上個月入左xt3同 35.4
35.4真係J出血，冇介紹錯

肥花今日 kit 13000 body 10500

記得兩個月前有舖頭cash 價 萬一多dd

16+35
放假慢慢影

見到1655 有回贈 心郁郁

掙扎緊 35.4/35.2 ，35.4係咪真係好嘈同埋對焦慢

嘈
但用xt3/30已經唔算慢 唔係快而已
有冇人同我一樣預感個零售價加完唔會再減
明回贈實加價

用緊XT3 想入枝街拍
但好驚對焦太慢..

35.4真係必入鏡

有無巴打知道肥花35.4係咪仲做緊2980?

用xh1+35.4，對焦唔慢，嘈啲啫

岩岩入左xt30，16 f2.8，35 f1.4，Laowa 9 f2.8

送電送卡送貼送filter

扣左回贈，$15700

cwb 個間尋晚見到仲有牌寫住

岩岩mk 個間無show 牌，話已經無做兩日，問多佢兩句就俾左我

餅鏡27mm 2.8定23mm f2

23

拉風箱拉拉吓就慣

邊到買？ 百記？

屌佢兇宅間間都冇貨，訂又要3-4星期
執柒咗佢啦！fujifilm set 1個月期限又係憨鳩

mk 肥花 cash ，laowa 其他舖買

有無人去開CAM2 D價如何?

早排入左枝35.4 $2980

咁睇嚟所係55200 好d
同埋好唔慣冇左個光圈環

係咪要一定要買啲其他嘢?

諗咗好耐，其實入咗是但一枝35係咪無必要比多6k入埋56.2？

睇你係咪影人嚟搵食
普通影女朋友35.4我覺得已經夠
同埋夠輕

影得太真 小心俾人咋型

師兄心水清

好似要買機

前排問過是但買咩都可以

如果唔用或者要求唔高，50230平平地玩住先

苦惱緊買laowa9mm定samyang12mm影星好
兩者image quality都好似唔太好 但富士自己又唔出超廣角大光圈

出左啦
8-16

我要定焦呀

12mm質素唔錯，都幾利。我有時帶佢行博物館好方便。影星應該無問題。

9mm聽講黑角嚴重，影星未必好。

p.s. 太闊難用啲

連帶水貨都升撚埋價真係濕滯
全部水貨=行貨-回贈-200

嘩屌 好在上月尾入咗

X2月尾入，當時問價$8970

容小弟比個例子你
今日用XH1+16-55行郊區用影左兩個幾鐘，用原裝手環帶拎冇放手過，係有啲累....
如果你包包有位放多一支鏡咪買定焦
我冇位迫住一支走天涯
但16-55絕對高質
旅行一流
平時街拍就定焦啦
我覺得16或35其中一支就夠
然後入一支16-55
我考慮緊23/35再加一支60/80 微距
各揀一支

冇加直到

新手想買部去grad trip 影下相
X-T2定X-T3好 ，一set買咩價位左右
同埋通常去邊到買會好d

9mm有lens profile修正黑角

肥花35.4 $3440可分12個月

貴左咁多

係純grad trip影相之後繼續學相 定你拎去威先
你平平地買xt30/xt20夠你玩

X-T30已經夠去威

XT20 白癡求救 🙏🏻

去旅行時唔小心滴咗啲癡立立嘅汁落個 ON/OFF switch, 而家痴住咗, 好難開關, 唔知大家有無咩辦法?

最後一個辦法當然會係 service center, 但人唔係香港所以要再等等

Thank you 🙏🏻

我呢口價買

用左1655就好懶換鏡

16/35/50全部得個擺字

用倒咪繼續用囉

純grad trip,之後去旅行會拎去影
呢家百老匯Xt20個優惠好唔好？
$5980連埋16-55鏡

點解35.4冇啦啦加價

我前兩日都買左XT20 kit set $5540

恆生卡優惠完左?

BTW 買機無送技術 自己玩下先去

咁12mm有冇capture one profile?

未呀 唔知搵唔搵到朋友借恆生卡
BTW 知唔知恆生M Power卡得唔得
諗住早d買完玩返一個月先去

個支係16-50黎 唔係16-55

本身支1655已經唔止5980

我嗰陣已經貴咗五舊

兩支鏡真係差好遠

其實唔係50-230 平
呢個級數 nikon sony canon都係呢個價

55-200 造功好靚
光圈比同級大
iso強
三千零唔叫貴

capture one 定lr?

試下用99%酒精，反轉部機，用綿花棒慢慢抹下佢

日光下枝50230都有8成55200畫面質素，當然對焦慢啲。影大景都夠用。

55200又真係幾結實，不過就少少重。旅行嘅話50230都係個好選擇，留返啲重量帶多枝輕定焦。
我兩枝都會用，睇下預期使用量。

11770

我都想知，買遲左

LR既，但只可以用係JPG

早3星期買 3080

55200要4000幾啦
不高
過50230呢個價有咁既質素，冇咩好投訴

貴左800

尋日2980買左

邊度2980

有得參考機身調色

FUJI無得係每個 color mode 自定auto awb 偏移，好麻煩

我用class chrome 想R+2 B-4，但Astia 又想R+1 B-3既話，要入menu 改，唔可以獨立set

肥花買野就可以用呢個價買

抵喎 邊間伸咁有良心

一直都有呢個優惠

mk 個間前幾日收起左，cwb 個間仲見到

早一個月三陽入咗3040

人類總要⋯⋯

係咪冇xt-3參考

自從代理做回贈

啲嘢貴晒

部部機都差唔多，照set 就得

好彩我要買既鏡同機無咩影響

個網入面果d係機身調？ 我搵唔到佢有教學，可唔可以教教我

新手仲研究緊點用支35.4影靚散景人像

點會唔識set
有無睇過menu 架

有兩個方法set

第一個，就直接係menu 既IQ set，不過呢個會改晒所有color mode 既setting，我唔改呢度既

第二個，去自訂設定改，一共有七組記憶，每一組都唔會好似第一個方法咁影響到大家

之後我會set 其中一個制，直接改自訂設定，例如我自己就用AFL 做

影女仔?

乜柒都+0.7ev 就岩架喇

多謝巴打咁詳細教學先
我係唔明白個網站好似冇寫到d參數（e.g. +1 +2果d) 比大家跟，定係本身就冇？因為我用手機版睇

Btw, 巴打想用邊幾隻？ 可唔可以分享下？ 剛入手xt30 未有時間摸熟

yes

常用

有架

你click 入d 名，佢打左好大篇文，中間我有setting 睇

我自己用緊佢個vintage kodakchrome，鍾意暖色，有d似以前kodak 菲林

屌唔該哂 係我柒 多謝巴打提醒

啱啱問過蘇寧同百老匯 16-55mm都係7690

無計趕住旅行用

不過點會估到會加價

諗住xt30+ 16-55 2.8 加埋11k多少少
諗緊加枝35 1.8好冇
新手入門，其實呢枝係咪冇咁大作用？

同問auto awb 偏移係咪無得獨立save

講緊35 1.4？ 係幾好用

不過你自己有枝16-55 2.8，可能因為咁唔會成日想換鏡用35

無得獨立save 呢下真係on99，每個setting 都唔同auto awb 偏移架嘛

請問邊到有XT20 百老匯同豐澤問過都無

有16-55你就用住先啦 你話買16-50/18–55試距姐
你升上16-55都係唔想成日換鏡而有穩定質素姐
你自問平時有咩用先

無L錯 有無得反映下

啱啱買咗XT100
想問下知唔知邊度買套/底座比較好🙇🏻‍♀️

去旅行影相多，景同建築
咁如果係老蛙或者七工匠嘅 9/12 mm大光圈呢？
景星空

我自己都係影景影建築多都想影埋星空 所以入左10-24比較通用 再唔夠先再買 老蛙手動鏡平鏡都算唔錯
七工我都見人用開都唔差

粗用得啦

我有諗過，但得4唔太夠，直上算

奇怪 我用緊xt2 冇得獨立改colour mode既？

求救

百記應該仲有xc16-50 kit

咁原本white balance嘅原意唔係咁用
冇得每個profile set都正常嘅

wb 偏移本身就係用黎調色用，點解唔係咁用

但以相機嚟計
佢本意唔應該係比你模擬菲林效果
而係用嚟調整當刻環境想要嘅tone?
如果呢個諗法佢suppose係你要影嗰陣先因應環境而調校

依家55-200行貨已經係4字頭

i know that feel

但諗諗下佢個profile本身都可以比你set WB
唔做多步又好似真係有啲尻

auto wb偏移就係因為佢auto 測隻色唔岩口味，所以先要調

廠係應該以人為先，唔係咩以相機計黎限死d 方便人既設定

請問呢個網站叫咩名

唔該你

原來最頂有

自膠 sorry

有無師兄平時用開56街拍，想知有咩評價
影人個個都讚，影景又點睇

百記好似都冇乜了 早兩日買都問左幾間先有

直上就8-16 10-24我都係方便去旅行又得影景咁用
始終我未熟部機同埋我熟左技巧點影先再上 癈時買左放響度哂料

有無人知fuji個動態取景器有乜用?
同我用原size自己crop有無分別?

景？

風景，街景，建築

用佢可以開埋pre shot，如果唔知pre shot 咩黎，可以google 下

呢度冇人睇架

舉手就有

諗緊56.2 定50 140 好

兩支完全唔同玩法喎
你話90/2同50140之間就難揀啲

影咩多，靜態人像一定56.2，小朋友動物就50140

兩支都有但50140出勤率高啲

人多， 不過唔想煩 之前有90 賣左
依家16 35 所以先諗56 定 50140

50140sure

[member]想問下各位想出部xt20連1855kit 係dcfever買二手買唔買得過，睇過幾個賣家有個係賣行貨銀色機身連鏡5400，仲有11個月保養。請問可否入手？麻煩各位［/member]

新手加密fail左

有保嘅話個人覺得，用電筒照下check下支鏡同cmos

有無花/麈/發霉

check下快門，對焦，連拍有無嘢

水貨都係5500, 不如買新

yes
我睇全新個到既舖頭累積訂購人次都成萬應該信得過，但係仲想請教下如果買水貨一個唔覺意有咩事，係咪就沒到救

如果仲有保，到時交收check 過無問題，我會買二手有保

用完A73再用返XT30，即刻覺得d 電好唔耐用

係屋企撚左部XT30大半個鐘，已經無左一半電

如果係A73，應該仲有八成電

已經儲左4粒電

呢口價都叫ok

水貨拎返去原廠都會整，但係應該就會收檢查費／零件費（我未整過）
至於點揀就睇你，個人就當然鐘意全新，SO FAR FUJI啲QC都幾好
兩機 4鏡都係買水，無事發生過

做乜會用返apsc

以前本身係用fuji，貪FF 機有50 f1.2 玩所以先入sony

又入番坑

今次去旅行帶咗兩機三鏡
XT3+50f2 影人
XT10+16.4 影景
支1855一直係袋冇拎過出來用
好滿意XT3+50嘅表現

1855 ois 拍片頂下係唯一keep 住佢既理由

56仲正

咁我諗係價錢上都反映到
不過50F2好輕便
諗緊下支入23F2/35F2長插放係袋

咁35.4定係50/2好啲？

35.4應該同35/2比會好啲

其實想買枝定焦影人又影景咁

各位師兄，請教下點解冇人提60mm 2.4 支Marco 鏡既？
支鏡唔掂？我見水貨2700有找喎

支支都得

80啦

對焦慢過支56

你頂得順就去馬

marco 係慢架啦，邊有得咁比較

但我唔知56 有幾慢，我出番去爬下文先

我都諗緊23
但係又諗緊16/23/50 會唔會太重覆焦距

我本身長用16.4 但影影下覺得有時影人個背景太多野 各位師兄覺得入35F2定50F2好

50mm 係香港真係唔易用，三思

但係個焦距係咪35好用d 比起50

邊度有得買?

以前玩M43都未用過等效50mm以上 都怕自己掌握唔到個構圖同影人個距離感

35易用啲，但貴啲

咁狗沖35先都係 但跌返2980就買

23影人呢

本身都諗住呢枝算
但之前N記寵壞用慣70-200/2.8
應該之後會入返50-140/2.8

我有個做法 (勿相認)
我會係個名到set埋提自己
例如: Kodachrome II +3R -4B
係Q轉 C1-C7嘅時候會睇到個slot名
轉完順手出去轉埋WB Shift

Wide左啲？

不如置頂? 我見好多人討論focal length嗰陣都無提過呢樣嘢
所以full frame 50係無可取代
鍾意full frame嘅50多過apsc嘅35, 不過為咗用富士我可以忍

去I.Q. 3/3 編輯/儲存自訂設定 / I.Q. 3/3 EDIT/SAVE CUSTOM SETTING
用中文驚唔識就轉英文對

我諗水尾咪貴
返貨咪平

機就一定會跌返，但鏡就 dllm fujifilm

無35既dof

咁你放出去都唔會點跌咁解姐
雖則我未放過

唉。。部xt 30仲未有消息

有冇師兄有另外買快門掣
有冇推介

終於入手35.4. 淨係個hood都j到出血

用app 咪得囉

我既意思係就咁扭係上面粒的

成皮買body不如上FF

我部xt20 機身firmware版本1.11 係咪直接update最新嘅version就OK
求指教

淘寶是旦都得啦

body 差唔多，但d 鏡唔係咁計

我3月中買都係89XX

係架
不過呢兩年內除左 Sony 你都冇選擇

35.2 made in 菲律賓係咪正常？

而家35 f2新出個D行貨全部都係菲製, 我個支都係。

我支日本製

Sony 機平, 鏡頭賺返你
缺少中階鏡

話時話，個hook相當吊詭：用得佢就閂唔到鏡頭蓋，而個hook蓋好易鬆⋯

所以唔用蓋，用左hood 仲使嘜用蓋

新手一問
小弟入手了XH1 兩個月，突然想試下用跟機的閃燈
但跟說明書安裝後仍然無法使用
把閃燈升起後在menu 上的閃燈設置上看是如圖

無法點選及設定
請各位大臣指教
謝謝

多數唔用蓋... 本身Fuji d蓋都幾鬆下 跌過無數次

閂得好患得患失，次次都要double check有無閂好⋯

我多數淘定一d 幾蚊既蓋用，原廠蓋收返入箱

趺左由佢啦... 個Hood都夠保護性既

未遇過，問問維修部吧

CL果個menu環轉S mode定其他mode其中一個會閃

唔落返9000樓下點水人入局

已入56.2 $6780

6780

噢，感謝...原來連拍模式唔用得，謝謝大哥

原來我犯了低級錯誤，因為長用連拍模式..
冇為意閃燈只能單攝先用得

真係易甩到HIHI, 搞到要買塊BW安全D

現金價？

人類總要

我1年前買2手 $4850

上個月頭買5200 水貨

支鏡af對到焦，mf手動對唔到可以點搞？
咩距離都試過，點轉都對唔到

諗住去星際睇下 雖然xt20出咗兩年幾
但價錢好似抵屌好多
xt3/30對新手黎講好似睇唔出分別..
淨係出trip先會影下相
另外想問18-55呢啲係咩黎 鏡? 有咩作用
新手都要買？ btw想放咗部單反先換部新機
都無乜用過..

試下唔好用觀景窗望住對，用mon 對呢？

既然出勤率唔高做乜要換機浪費錢

唔係成手鏡都轉咗會

ya 扣返1200都ok la

睇budget做人, 唔係揾食嘅話出黎效果分別唔大
我仲係xt1

做下功課先啦清

尋日打去cam2 問 xt3 body
佢話無哂貨, 唔知幾時返貨
唔怪知加返價啦屌

有冇開peaking? 唔會無啪去M啩

不如你試下諗番轉頭 你自己平時都唔常影相
出trip先用既 何必睇咁高配置買部新機
買機唔送技術 你諗下自己平時點影相先走去買鏡同機
唔好調轉個次序覺得買左鏡就自己會用
除非好抵買 你先買一支 如果唔係無必要 就憑問得出18-55係咩鏡就知你根本唔係話特別影相
我甚至推薦你要買就買唔洗換鏡既機（真心唔係串）
一來方便你出trip 二來你又洗買咁大部機同鏡哂位

但其實你就算set左都未必下下用得著呢個tone
Web係應該跟返當時既環境去較
好老土講句，你陰天同晴天出黎個效果都已經好唔同
所以set定都冇意思

其實有research過 但諗住係度直接問清楚啲
去旅行難得用一大筆 但又想學下影相好耐
所以先想今次出trip錢買到部機 影下景 sorry
鏡個啲我都問咗朋友係咩黎啦
咁如果新手咩都唔求
會唔會有budget 4000既淨body買

Fujifilm X-E3 23mm f/2 KIT
機加鏡都係6K 呢個焦距新手好用

初哥應該買xa5定xt100?
對焦係咪delay ?
3-4k budget 應該買邊部thanks

xa5 無用過
xt100 係咁e 試過, 慢到咸
直接上 xe3 啦

新手叫人用定焦?
用 16-50 or 18-55 啦

爆左budget 請問4-5k樓下有咩選擇?

巴打個名

睇下影景定影動物
純影景，其實對焦慢少少都ok. 買部入門配電zoom玩下先，或者執部2手

xf10考唔考慮？
新手定焦可能難用啲，但呢部係電話咁嘅焦距，應該都易習慣，仲有crop mode

不過對焦就唔好預佢快喇

用緊xt20加1855鏡
想買多支鏡影遠景
有冇邊支抵玩

50230，用coupon, 1099$

日光下夠用

呢支一流
質素完全對得住價錢

經常帶出街用

有無用緊XT3既朋友知道,
拍4K 60fps影片係唔係唔可以有400mbps碼率?

究竟35.4幾時會降返落3000以下

入住2手先

2手咩價位 想入埋1024二手

百記連15-45MM $4580
新手應該買依部吧?
2手我見dcfever有，唔知信唔信得過

不過預咗部機反應會慢，睇銀包做人

唔好意思問多樣，咁巴打有冇推介

有二手放，師兄有無tg

筆直有限，唯有xa5
xt20水貨要5千幾，睇下你覺得值唔值比 （加多少少系列）

唔用呢個玩法既人唔會明

百記x-t20家下16-50 kit都係五千幾

明嘅會明
唔明嘅你解釋極佢都問返你點解要咁做

利申: 我好撚明你

有啪落去M

都唔得。但佢會自動放大個景象，但點對都對唔清早排係肥花買。

覺得呢家唔係急既都唔好買鏡
好撚貴

定焦唔易玩
新手仲適應緊35.4

新手建議用過變焦先到定焦 一上手就定焦你唔知邊個焦距岩你

考慮下先thanks
點解巴打會推介xa5 > xt100?

但扣翻回贈應該都平過平時掛

係 真係幾抵屌

但係支16.4 睇住個價由6000升到依家6700 ， 回1200都俾佢食咗一半

上年年尾好似先5700

新手想學野，咩叫peaking?

我純粹覺得一係最平，一係舊1代旗艦迷你版

xa5 < xt100< xe3 = xt20 < xt30

有幾多預算就買返相應嘅機。

手動對焦，有得揀peaking. 會將中焦嘅部分highlight. 詳情請google

2月果時為左買mij+ 銀色，比多兩舊水

自己覺得好唔抵 不過心頭好就無法啦

銀色靚太多，我又用銀色機

銀鏡易唔易甩漆？
我全部鏡黑色

開peaking, 易啲睇

有冇其他鏡可以試下？
你枝鏡係邊枝？ 有冇對焦尺？

新買就拎返鋪頭

好少聽自動對到，手動反而唔得

暫時冇甩漆，我覺得黑色甩左既話仲明顯

上年未有官方回贈肥花做特價時買咗
5680
依家唔止食咗一半
純粹氹人入局咋

想問下各位巴打意見
現在手頭上有XT1, 18-55, 10-24
黎緊會去日本東北影櫻花同人像
又d 心郁郁想upgrade xt3 但唔知值唔值
抑或買支定焦56/35 好
求各位巴打俾d 意見

upgrade完再買56

Upgrade xt3 再分期56+35

哪有錢
但XT1 上XT3 係唔係真是有好大分別
鏡頭叫做平過XT3

好撚大分別

中國國產車同寶馬分別

鏡頭比機身重要

投資係鏡頭更值得

多謝巴打們意見
實在好頭痛xt1 upgrade xt3 定買鏡
上網睇d 規格好似差好多，但d 相好似未去到差好遠
我知xt3 upgrade 左拍片方面好多
但暫時呢刻都是影相多d
可唔可以麻煩巴打講多少少個分別

其實如果你自己覺得xt1 夠用，唔需要理xt3

買鏡好過

機身一出一入都八千，買到靚鏡

23 同35 會唔會差好遠
有支23 2 諗緊入唔入埋支35.4

富士呢期搞乜鬼，X-T3 加晒價，齋 body 都要過萬

body唔駛追新，宜家夠用就得
除非你要快機身，追焦勁

有錢買鏡啦，隔多代先換都未遲

去咗星際睇 跟住睇百老匯望 五千幾 xt20加鏡
係DCfever試機 淨body四千幾
又唔識用 唔太敢追問
佢話鏡頭係定焦 要配鏡先可以zoom遠近
同單反真係好唔同
係youtube睇完xe3同xt20
都係鍾意睇位係中間同快門聲
唔追相機既話 xt20應該夠晒新手用
依加買都係個好決擇可？

同單反有咩唔同？大家都有zoom有prime

情商高手意見

手持 35.4 16.4 1855 s12

去日本打算只拎兩支，唔洗影女女，大家點簡

擺明水你啦

有無人放50-230 II?
想收一枝

嚟緊去歐洲旅行，一支16.4夠唔夠
主要影景，人加景

唔係唔得

但歐洲d 建築好多時要用到 FF等效14mm 咁上下先影到個氣勢

影教堂成日用10mm
有錢嘅話買816

睇下影市景，建築定自然景

會影橋、自然景，但諗緊駛唔駛12咁wide

示例

帶枝1024無誤

雖然啲仆街retailer抬高左個價
但都忍唔住入手50140
扣埋回贈都平過原價仲有現貨

1855 35.4

你想部相機比到d咩你

其實都係去外國想影景影建築 機身唔重 所以諗緊xt20 16-55mm鏡 係咪已經夠

XE3+1024

但我就係睇完Youtube Xt20 VS Xe3 先覺得想揀20
XE3個快門聲無咁好 同埋 個鏡係左面好似 加上個人偏好20既外型 點解大家都推xe3既

歐洲影建築16-55真係唔夠

XE3有波棍畀你玩不過冇揭MON

抵玩 富士黎講呢支玩下影運動一流

咁應該係用咩 新手黎真係 始終都要配鏡
但好似一支鏡都貴 又上網做research
其實唔同mm代表係咩唔同 可以推薦下?
Sorry問咁多好驚比人插 但我真係想詳細知
身邊又無人識

新手唔使諗多，直入xt20無煩惱
xt20定位係中階機，點會唔夠你用
唔識用睇下說明書睇blog 上黎問就會識

如果你連定焦 變焦都唔太識，直去1855啦，無水你

我早三年係用xt10 加 1855 開始影

xt20 配 1655 會唔會唔balance

XT20 係未冇得改SETTING既名 搵唔到邊度改

X-T20加1855同50230夠你練唔同焦距

mm 越少就越wide

揀16同1855啦

有時用55影景都幾靚
太wide會厭

apsc 16 同18 其實分別都唔大

買枝14或以上仲好

我意思係12vs 16

上年去淨係帶16.4真係唔夠， 建議帶10-24 ， 我都打算下次再去就入返支

如果有18-55, 我會揀12, 16 同18分別唔會大到我中 途換鏡

如果夜晚拎16應該幾爽，夜晚少啲長焦，12又闊咗少少

不過各有各習慣

太闊除左個幾張大景, 好多時影野都好難搞
16真係岩岩好係中間, 又可以影埋野食

咁32mm呢 ? 你地有無人可以留個tg
有好多疑問 唔想洗版

明唔明？

上Youtube睇到啦thanks 但影景其實24/30/50mm 都好似幾好? 越細望落去越廣咁

富士既raw檔你地通常點執
我一路都覺富士既raw檔係顏色上唔太flat，一直覺得好難執

影開raw+jpg
有時想試多少少野

18-55 滿足到你幾個要求

Google 焦距，會找到好多教學

以前影相唔明要問人或者去圖書館睇書學，菲林又唔敢亂打浪費錢
相比之下，而家學影相太方便，有部相機係手，亂打唔肉痛，唔明就問google大神，基本概念基本上可以google自學到

感謝提供意見

有冇巴打想放新淨X-E3 連鏡

支18-55個hood 可唔可以反轉裝，裝極都裝唔到

想問開頭出機無跟kit
後追返會否不知
手拎32.4

都係唔得搵日落cwb試下佢地嗰支先

你啲嘢新買？有冇得換？
你帶齊機鏡，喺皇室堡交叉咁試下問題係機定鏡

有冇開無鏡頭拍攝

鏡係二月中買,應該要去維修部了

有呀

35.2 既巴打有無用filter？
有無介紹

sor,kit鏡18-55
打漏左

可能你理解錯
你試機果時，佢咁岩部機應該係插住支定焦，
我諗佢當時既意思係，你要zoom遠zoom近，要配支變焦鏡，which is都係同單反一樣
而你淨買機，冇鏡配埋，梗係冇得zoom遠zoom近

所以我都唔係好明你呢句「同單反好唔同」係咩意思

Xt20/xt30 + 18-55
有筆直唔怕重可以直上16-55
你淨買body係影唔到相.....
無反單反一樣

無話唔得既 1855又唔係話貴 只不過驚你買完用幾次就算

Mm愈少就愈wide
愈高就直即可以影到愈遠既野
10-24就係廣角
50230就係遠攝
如果想打雀，就100-400

真，遠攝鏡用黎影景好多時都有驚喜
之前帶16mm同50230去旅行，最後反而50230用得最多

用黎做埋人像鏡都ok

用LR執fuji raw is just like shit

想問 35mm 2 / 35mm 1.4
分別大唔大 ？

第一頁

唔執raw 勁難搞
執jpeg算

想放枝35.4 入23 f2
有無巴打有興趣換或者買35.4 /賣23 f2?

想請教一下點解你會咁講

因為玩過sony raw, 用LR係真係靚
但fuji唔得囉

35.4想入嚟玩下多唔多花？

係因為Sony JPG真係太垃圾
利申：雙修

仲好新，今晚返去認真睇下個condition

原來咁多人都咁覺得
等我仲成日拎fuji raw檔係到試野
玩左兩年都試唔到啱心水既

用capture one, 都幾滿意

宜家upgrade埋帶枝55-200, 仲爽

平嘢咪落filter啦. 驚就加hood

可惜capture one冇mobile，旅攝執相唔方便

好想收枝二手18-55，肥花個網無咩人放
有無ching 唔要枝kit鏡、可以放俾小弟

會唔會重左好多？
去旅行諗住輕得1g得1g

B+W

空心圓對白線，跟住擰九十度去實心圓

有興趣 tg?

我可以放 但kit set黎 要嗎？

想放x100f 換 23.4

啱啱收咗部x100s感覺返晒嚟

除非長旅行啫, 否則留返屋企執咪算囉
旅行留返啲時間影多幾張

所以搭返枝定焦35平衡返.
中一35mm呢度少人討論, 但係f0.95係好正

想放1024
有無師兄有興趣
有保

咁睇唔開手緊定入咗816

手緊
816太重又太貴

補返tg

xt3 同 xt30 之間揀唔到

學生哥時代 Canoe 40d + 17-55 2.8 + 55-250 用左10年
支鏡神神地， 部機又真係追唔上時代 想換機

先講點解Fuji ASPC

1. 轉無反ASPC 係想輕 xt30 38xg xt3 5xxg,
比起DSLR / A73 FF 7xx g 起標未計鏡 差太多， 非常影響攞出街意欲
2. FF 機平， 鏡貴， Sony 食水太深， 窮L 搞唔掂
3. 其他廠 ASPC 無誠意 (唯獨Fuji)
4. 唔介意ASCP (ISO/影深/dy. range) 因為唔會聞
5. 會揀早靚靚黎執， 但真心唔會張張搞，fuji color 直出重要性

後問點揀好

1. xt30 輕， 輕， 輕， 細，出trip 一留
2. xt3 4k60p 用到機會唔大（會拍片， 但唔需要咁高要求， 要slow mo 1080 120p xt30 都handle 到）
3. xt3 橫直反mon xt 3 有WR(我係粗人）

呢度好多ching都係雙機

我電話開唔到tg
你搵我？

窮JJ 🙇‍♂️

要輕就xt30唔洗諗

會入x-t30 ，有冇人想入xf 16mm 2.8/f ，分拆回贈

有意請pm

我同你情況差唔多，都係xt3 / xt30之間，最後xt3
Nikon D700後一直無轉機，中途直頭轉去打菲林，D700長期閒置

我都唔聞相，有諗過sony a72，機身好平，但一來鏡貴，二來支支都好大支又重，而且sony色彩我麻麻地
xt30上過show room試後，係好細好輕，但手感唔好，操控都唔夠直接，最後入xt3，唔算重好多，操控好好多

但fujifilm最大問題............舊電垃圾到仆街，300-400張就要收皮

終於入左X-T3+16.4
好期待放假拎出街試下機

巴打係邊間買，幾多錢？我都打算係買呢個組合

我懶百記買貴貨
買完唔記得價好似成15k-16k

都差唔多啦唔係咩，我睇price 都係咁上下

想出XT-30 BODY +35 1.4
依家有無銀灰?百記果D係咪貴過肥花?

x-t30剛問百記$6650 + 300 恆生回贈

有貨？

我問佢話得返港島果邊有貨，幫我運過來

未有銀灰?

未賣 , 5月尾先有

佢話咩色

全線黑都冇貨 ， 得銀黑

放百記全新16mm 2.8

有無巴打知係大陸買有無全球保？

原本一直1516緊 xt3 定xt30
最後諗深一層自己唔係乜專業用家，
xt30 kit + 16mm f2.8 仲抵買過xt3
差唔多價錢更多支鏡玩

今朝一早入百記去問就有現貨
個sales 仲送多2舊電

想問下鏡頭回贈優惠，係咪登記完保養，就自動幫你加入個回贈計劃？ 唔使另外再登記回贈？

邊間百記送咁多

除咗兩粒電仲有乜嘢送

想問下如果平幾百蚊會唔會揀水貨鏡
因為唔知博唔博得過

咩鏡先

幾百唔會，上千就會

55-200咋

最主要係3月尾問都係4千 諗住等埋1024一次過課金
點知4月又加價有d唔岔氣

留意下有無二手仲好
我係肥花到收左支二手都係$3200 仲有保

觀塘
都係送啲大路嘢
2舊電、SD卡、卡reader、鏡貼、相機袋、三腳架

6680？
都送得幾多野

新手想買腳架 有冇ching可以幫下手

Xt20 用開35.2 budget800左右

有冇平靚正充電座介紹

就1001
有咩link想置頂就好講出黎

淘寶綠巨能
用過電同充電器都器錯，抵用

唔錯手快快打錯字

叉賬電

冇

1500起

咁jjc連差兩粒嗰款得唔得？

見到三腳接觸點先可以

我見yk 有kingma $68

收到

頂置 5樓 可以更新資料 例如係回贈

提大家咪撚再問呢幾支鏡邊支好！！
叫佢地自己追post
35.2 vs 35.4
sy 12 vs 1024 vs 16.4
1650 vs 1855 vs 1650

都痴線嫁，追左富士post 兩三年，日日傾黎傾去都重有人問呢幾支鏡用邊支好

重有重有
xt100 vs xt20 vs xe2
xt3 vs xt30

其他自己加

請問係咪黑色?

你望上幾行就會見到佢講全線黑色都冇曬

好在上星期日係旺角百記買左黑色

35.4會唔會降返價落3000樓下
定會keep住咁

我屯門百老
一粒副廠 機一粒原廠電 其他都有

但無reader

岩答到口臭 個個伸手黨 唔睇唔望 睇完望完又問番同樣問題